const data = {
    day1_01: [
        {
            id: 10101,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '你首先需要关注“如果星星悉数落下，它们会告诉我们自己的名字吗？”这一句。先找到星星们。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10102,
            question: '我该怎么知道星星的名字？',
            answer: '每一块星星沿垂直方向下落时会穿过三个汉字。对每颗星星你都需要找到一句古诗词，其中连续地出现了这三个汉字。这些古诗词会给出星星名字的提示。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10103,
            question: '该如何提取？',
            answer: '你应该用每块星星里星的数量提取各自的英文名（也就是，如果有两颗星星，就要去提取它的英文名的第二个字母）。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32607,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '根据“星星悉数落下”，作出五颗星星向页面下方下落的轨迹，可以发现每块星星的轨迹都穿过了若干字。通过观察这些字发现，它们的前面跟上“X落”就可以得到一句五言诗，而这里的“X”分别为日、木、火、水、金，从而可以猜到，漫画上的五颗星星也分别代表太阳、木星、火星、水星、金星。——联想到漫画文案中的“（星星）告诉我们自己的名字”，可以意识到可能需要用到这些星星的英文名。再用星星的数量加以提取，即可得到答案 STARE。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_02: [
        {
            id: 10201,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '你需要关注加粗的文字部分。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32604,
            question: '能告诉我们，它们的英文到底是什么吗？',
            answer: '易拉罐是CAN，下落的牌是ACE，左上角的螺旋是DNA。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32608,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '根据加粗的话语，每个漫画框都代表了一个字母，而且“突破既有界限的前景”非常重要。这就需要我们去看一看那些跨格的前景：DNA跨了1、3、2三格；ACE跨了2、4、5三格；CAN：跨了4、2、3三格。从而，我们可以知道1、2、3、4、5分别是D、A、N、C、E，答案即 DANCE。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_03: [
        {
            id: 10301,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '你需要关注题目中的文字内容。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10302,
            question: '我不知道第一步该做什么。',
            answer: '你应该先搜索每一格内的文字内容。同一格内的文字来源是相同的。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10303,
            question: '我得到了一堆看起来没有关联的汉字，我遗漏了什么关键线索吗？',
            answer: '注意到题目的背景中隐藏了一个摩斯密码。解开这个词后，你需要找到对应的PV来进行提取。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32603,
            question: '该如何提取？',
            answer: '你可以在你找到的碎片上把涉及到的字顺次连接，以象形得到字母。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32609,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '首先，搜索图中的歌词，会发现都是一些中文vocaloid曲目的歌词，我们先根据省略号的位置，将每一张图台词中的一行变为一个字。——随后，会发现背景中隐藏了一个摩斯密码，能够得到bainiao。联系上这道题之前的中文vocaloid曲目的主题，我们又可以找到《白鸟过河滩》这首歌。此时我们就会发现，其实每个框框的形状都和《白鸟过河滩》的PV里中某一句歌词一致。——接着我们会发现，每张图涉及到的那些汉字都在对应的《白鸟过河滩》的歌词里出现过。我们在PV中把这些字找到顺次连接，按照PV里这些碎片出现的先后顺序排列，可以得到答案 STORM。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_04: [
        {
            id: 10401,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '题目中有两个加粗的汉字值得注意。那是一种纸笔谜题的名字，你可以去搜索相关的规则。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10402,
            question: '我知道这道题需要我做什么了，但是我还缺少很多关键线索。',
            answer: '你需要根据标题，关注每格漫画中的“指”的部分。这些手指有关的部分可以表示出你所需要的信息。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10403,
            question: '该如何提取？',
            answer: '你要关注路线上经过的内容。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32610,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '从这一页加粗的两个字可以发现这道题应该和“数回”有所关联。但是，数回要求每个格子里有数字，数字应该从哪里得到呢？联系标题“指间方寸”，我们会发现每一页的手势都表示一个数字。做完后不难发现，数回的答案穿过了一些汉字：“听起来像是自私的鱼”，所以答案是与selfish读音接近的 SAILFISH。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_05: [
        {
            id: 10501,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '你需要关注题面正中央的爆炸框内的文字内容。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10502,
            question: '我具体要做什么？',
            answer: '题目中提到“总觉得在被哪里的眼睛盯着”，你需要找到“眼睛”在“哪里”——也就是找到镜头的位置（准确地说是方位）。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10503,
            question: '该如何提取？',
            answer: '使用旗语。如果你没有得到合适的单词，请注意漫画的阅读顺序。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32611,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '这一页的中央的“总感觉在被哪里的眼睛盯着”暗示着我们要去找到每一页漫画的摄像机的位置。然后我们会发现，每一个镜头里都出现了两种摄像机的位置。以人物为中心点，摄像机的位置两两组合，可以通过旗语得到答案 GAZE。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_06: [
        {
            id: 10601,
            question: '我首先要做什么？',
            answer: '请首先尝试去解一下每块拼图的四个角落的线索。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10602,
            question: '要拼成什么样子？',
            answer: '六块正方形拼图能够拼出一个正方体。在完成的正方体中，有一些线索是聚在一起的，比如三个八位数字就聚拢到了一起。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10603,
            question: '该如何提取？',
            answer: '注意一下每组线索之间的共同点，以找到八个最终的答案。比如，三个八位数字其实都是北京大学的课号，你可以在搜索引擎搜到具体课程名。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32612,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '可以猜到，需要将这六块拼图拼成一个正方体。探索后可以发现，每个clue的答案都是由两个东西融合而成——准确地说，是三元组中的两个。而24个clue会分为八组，每组中的三条clue分别对应 甲+乙、乙+丙、丙+甲。从而，我们应该把它们拼到一起，就好像是这个顶点上的三条棱分别对应着甲、乙、丙。八个顶点分别对应着蝴蝶刀、绊线绳、车马龙、ABO、爱死机、生物物理化学、大拇指+小拇指+食指、圆+方+叉。答案是 FORGIVEN。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_07: [
        {
            id: 10701,
            question: '标题是什么意思？',
            answer: '“荼蘼”谐音“图谜”。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10702,
            question: '我尝试去解了，但我要如何确认？',
            answer: '你所得到的汉字应该在这一格的文案中出现过。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10703,
            question: '该如何提取？',
            answer: '翻译成英文。英文的长度应该和思考框的指示箭嘴中圆形的数量一致，然后提取加粗圆形所对应的字母。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32613,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '“荼蘼”谐音图谜。其实每个格子里都是一个答案为汉字的rebus，答案分别是清、肌、烦、始、休（也在对应的文案里出现过）。翻译成英文填入圆圈，提取加粗位置的字母可得答案 ALONE。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_08: [
        {
            id: 10801,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '所有双引号内的文字都是一道正常的字谜，你需要把它们都解开。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10802,
            question: '我触发了一个里程碑，然后呢？',
            answer: '结合这个答案和最后一个分镜中的内容，你会得到一个惊人的事实！带着这个事实，重新回顾素青出的这套字谜吧。根据你得到的里程碑，这次回顾的时候要进行一些忽略。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32614,
            question: '这道题全部的解析与答案是什么？',
            answer: '在漫画中，两位主角谈论了五个字谜，解完可以得到“注意看人影”。全篇里素青的朋友都是没有影子的！从而联想到最后的那句话，可以意识到素青的朋友此时已经是被忘却的状态，所以我们也其实听不到她的声音！——从而，我们把她的发言全都忽略，看素青自己剩下的言论……从而我们会发现，真正的字谜是：没人合作、畔、（第四个字谜是）没点主见、（剩下的）一旦任人离去，一定会不见的。——因此，正确的答案其实是“昨日重现”，也就是“YESTERDAY ONCE MORE”。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 10000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721620800,
        },
    ],
    day1_meta: [
        {
            id: 10901,
            question: '这道题是一个Meta，但是什么是Meta？',
            answer: 'Meta是需要用到小题中所提供的信息的特殊谜题。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10902,
            question: '我首先要做什么？',
            answer: '根据剧情，你需要从原来的八个漫画谜题中，找到明信片上剪下来的八块碎片，从而还原明信片。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10903,
            question: '我知道要做什么，但是我不知道如何确定。',
            answer: '八道题，每个小题依次对应"ENSLAVED"中的字母。你要留心一下小题的答案与分镜框数量的关系，这样你就知道要选用哪些分镜框了。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 10904,
            question: '该如何提取？',
            answer: '在你做完之前的工序后，找到相同的内容，连线，然后关注两个蓝色区域的边框及其内的线条，可以象形得到两个汉字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32624,
            question: '这道题的全部解析和答案是什么？',
            answer: '根据剧情，你需要从原来的八个漫画谜题中，找到明信片上剪下来的八块碎片，从而还原明信片。八道题，每个小题依次对应"ENSLAVED"中的字母。如果留心一下小题的答案与分镜框数量的关系，这样你就知道要选用哪些分镜框了。选用合适的答题框之后，你可以进行拼图，找到emoji和漫画中的图像，连线。然后关注两个蓝色区域的边框及其内的线条，可以象形得到两个汉字【围困】。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 50000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721966400,
        },
    ],
    day2_01: [
        {
            id: 20101,
            question: '这道题的主题是什么？',
            answer: '这道题的每道小题都还没有足够充分的信息以确认答案，但即便我们还没看到全部的题目，我们依旧能够从之前的内容中预测谜题会是什么样子。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20102,
            question: '第一道题怎么做？',
            answer: '题目素材已经给全了，所以可以预测谜题的完整内容。其中，有六个图片的中文是两个汉字，有两个图片的中文是四个汉字。要得到的答案是四个汉字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20103,
            question: '第二道题怎么做？',
            answer: '能够从给出的题目素材中发现一些端倪和巧合，比如，有两张纸拼在一起能够合成一个与植物有关的汉字，那么谜题未来说不定就会用上这些巧合。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20104,
            question: '第三道题怎么做？',
            answer: '在循序渐进的题目里，察觉到慢慢演进的逻辑规律，就能够预测最后一个谜题的内容。“钢琴音”、七层，以及渡渡鸟DODO、CREATURES、佛罗里达的城市MIAMI都暗示了谜题演进的规律。（你需要的是SI而非TI）',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20105,
            question: '第四道题的玄机是什么？',
            answer: '如果感受到有违和感的地方，它可能是在为谜题未来做铺垫。主持人调出了P&KU3的错误画面其实是在为未来的谜题做铺垫。你可以随意点进一道题，然后随意修改地址栏中key后面的内容，以进入错误界面。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20106,
            question: '第四道题里，每行到底怎么就成为成语了？',
            answer: '第一行贴了四个绿色的圈，接下来要贴八个黄色的圈。绿色圈里面是面，黄色圈里面是方形，因此实际上是成语“四面八方”。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20107,
            question: '第五道题怎么做？',
            answer: '通过发现每道谜题遵循的隐藏规则，就能够解出最后一道题。如果仔细留心，就能注意到其实每道小题的答案所用的汉字好像都在“念白”里出现过。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32615,
            question: '这道题的大致流程与答案是什么？',
            answer: '这道题是一个需要去通过只放送了一部分的谜题去推断全题的系列小题。从一开始到最后的答案分别为：韭菜盒子、花、密西西比、一目十行、乔治盖莫夫。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721754000,
        },
    ],
    day2_02: [
        {
            id: 20201,
            question: '我看到了一道有四个汉字的题目，但我不会做。',
            answer: '注意这些汉字笔画和为26，你或许能联想到一个常用的加密方法。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20202,
            question: '我看到了一道有着带箭头表格的题目，但我不会做。',
            answer: '尝试找到下面历史事件对应的年份，将这些年份全部拆成两个两位数，可以发现它们之间具有接龙关系；表格左侧和下侧的数字表示对应行列的数字之和。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20203,
            question: '我看到了一道有着11个时钟的题目，但我不会做。',
            answer: '想象从此刻开始，这些时钟的指针以相同的速率开始转动。到某一时刻，你可以看出一个单词。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20204,
            question: '我看到了一道彩色的数码座钟题目，但我不会做。',
            answer: '实际上，只有当前系统时间带有的线条才会被展示。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20205,
            question: '我看到了一道中文clue中带问号的题目，但我不会做。',
            answer: '注意引言中加粗的日历，这题和日历密码相关。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20206,
            question: '我看到了一道全是动漫人物头像的题目，但我不会做。',
            answer: '根据这些人物是否具有操控时间的能力进行编码，然后使用五位二进制。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20207,
            question: '我看到了一道大半张图全是影子的图片，但我不会做。',
            answer: '本题投影的方向会按时间变化。你需要耐心等待，搜集多个影子角度以推理答案形状。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20208,
            question: '我看到了一道奥运会相关题目，但我不会做。',
            answer: '本题要考虑七个在21世纪举办的奥运会，根据每个奥运会的真实情况依次回答五个问题，并按回答正误进行五位二进制转换。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20209,
            question: '我看到了一道画面基本被遮挡、我每次只能看到其中一个角度的题目，但我不会做。',
            answer: '可以试着收集完整的题面试试看，并把图案翻译后填在横线上。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20210,
            question: '我看到了一道古诗题目，但我不会做。',
            answer: '注意关键信息“上下文”、“岁”。提取前半句与后半句“岁”相同位置处的汉字，可以得到三个词，结合题目给出的答案字母数量格式，可以得到本题答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20211,
            question: '我看到了一份读书笔记题目，但我不会做。',
            answer: '每一段都在暗示一本书，书名带有以天为单位的数字信息，按照已读比例进行提取。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20212,
            question: '我看到了一道有十二条中文线索的题目，但我不会做。',
            answer: '每一条线索都在暗示一个节日，这些节日都来自不同的月份。同时，每一条线索的字数对应了月份的日期数。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20213,
            question: '我看到了一道五个有颜色带方框的题目，但我不会做。',
            answer: '三条发展时间线分别暗示一个单词，连在一起就是答案，第一个单词是“MARVEL”。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20214,
            question: '这些小题已经做的差不多了，我对meta还是毫无思路怎么办？',
            answer: '你是否听说过一个叫“花钟”的东西呢？可以在网上查一查相关信息。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20215,
            question: '我知道这道题大概是在表述什么，但是时间是不是错乱了？',
            answer: '“小题答案”并不指代该道小题哦，它是指代其他的小题的。所以接下来要考虑成环排序。这个环以钟表的起始为开始，沿顺时针方向缓缓流动。你最后得到的前三个字母应该是ANS，最后一个字母是R。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32616,
            question: '这道题的大致流程与答案是什么？',
            answer: '这道题是一个会随着时间变化展现出不同小题的谜题。一共有13道小题，它们的答案实际上都是林奈花钟中的一种花。从而可以构造出一个循环，以万寿菊为起点，用花钟上的数字进行提取。最终的答案为 HERO FLOWER。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721754000,
        },
    ],
    day2_03: [
        {
            id: 20301,
            question: '这道题的主题是什么？',
            answer: '本题的主题是“列表”，你会注意到每个小题都是以列表的形式的呈现的。以及，如引言所说，这道题每小时更新一次，别忘了检查每个小时不同的小题。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 100,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20302,
            question: '我解出了小题的答案，接下来应该怎么做？',
            answer: '仔细观察你得到的答案，你应该能联想到某“列表”，按照这个“列表”对小题答案进行分类。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20303,
            question: '我注意到一些异样，并由此得到了一句话，但我没有理解这句话的意思。',
            answer: '按照循环的规律，在【你所得到的那句话】时，六个小题的答案就变成了……注意，要选取它们被替换之前本来应该是什么。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20304,
            question: '该如何提取？',
            answer: '将六个答案按顺序以合理的方式组装在一起。答案应该是两个汉字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32617,
            question: '这道题的大致流程与答案是什么？',
            answer: '这道题是一个每小时题面会发生一次变化的谜题。但这道题的每一部分，发生的都是周期性变化，因此其答案也会构成一个轮回。最终可以得到“九日结束答案”这个里程碑。当然，等到第九天看看结束的时候是什么题面是可以的，不过通过轮回计算可以知道九日结束答案应该正好是“九日结束答案”这几个字。实际上，这六个字分别替换了六个序列中的一个字，被替换的字分别是“王朱竹目十十”，合起来就是“珠算”。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721754000,
        },
    ],
    day2_04: [
        {
            id: 20401,
            question: '这套题的主题是什么？',
            answer: '这道题目的每一个子谜题都存在一些失去时效性或者发生了变化的成分。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20402,
            question: '第一个谜题是什么意思？',
            answer: '尽管很多线索看起来指代不清，但结合泛绿的图片及重叠的水印可以推测出：这是一个有“年代历史”的谜题。实际上，这些线索设定于是2008年。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20403,
            question: '第二个谜题是什么意思？',
            answer: '这些“美食”是对于一些目前已不再使用的国旗的描述。你可以参考链接 https://pnku3.pkupuzzle.art/media/misc/day2_04_hint_v2.html 以获取相关信息。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20404,
            question: '第三个谜题是什么意思？',
            answer: '这是一道由于图片中某些元素发生了变化从而不再有效的英文图谜。你可以通过还原这些发生了变化的元素来解出这个图谜。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20405,
            question: '第四个谜题是什么意思？',
            answer: '这些字谜是繁体字情境下的字谜，需要转换成繁体字再做。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32618,
            question: '这道题的大致流程与答案是什么？',
            answer: '这道题是四个在过去正常的谜题经过了时间流逝的样貌。分别是2008年的时事crosswords、1991年的国旗谜题、放了一段时间的图谜、以及古代的繁体字谜。答案是“三国演义”。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721754000,
        },
    ],
    day2_05: [
        {
            id: 20501,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '你需要找到特定的日期，使得时光机的图案具有一定的意义。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20502,
            question: '我需要找到的一天具体应当是什么样的？',
            answer: '你找到的这一天，图片应当能够拼出“正确 请提交”这五个汉字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 6000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20503,
            question: '我找不到规律了，怎么办？',
            answer: '一些图片是在某种规律下按照周期变化的，另一些图片的变化与历史事件或奖项有关。还有一些图片由于并没有可见的变化，确实无法找到变化规律。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32619,
            question: '这道题的大致流程与答案是什么？',
            answer: '这道题有一个可以交互的组件。通过回到特定日期，题目里的格子也会有不同的样貌。通过找寻十一块格子的规律，可以发现在正确的日期，这些图片可以拼成“正确 请提交”这五个汉字。那个日期是1955年5月14日。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721754000,
        },
    ],
    day2_06: [
        {
            id: 20601,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '本题的音频10分钟会切换一次，共有四种音频，每一段音频利用古典密码机制加密了一个字母。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20602,
            question: '我漏了一段信息！这会有什么后果吗？',
            answer: '其实，四种音频给出的是同一个答案。所以问题不大。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20603,
            question: '交通广播的机制是什么？',
            answer: '根据广播提到的路段直接在地图上绘制出字母图形，并根据字母音频噪音中的位置以及在地图上的大致分布进行排序。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20604,
            question: '天气预报的机制是什么？',
            answer: '根据风向对应旗语提取字母，并根据报出的气温排序。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20605,
            question: '点歌频道的机制是什么？',
            answer: '根据所播放的歌曲中单独存在的英文字母提取，并根据歌曲开头出现的摩尔斯电码排序。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20606,
            question: '问答题目的机制是什么？',
            answer: '根据问答的最后一个问题回答出对应的北约音标字母单词，并根据连线观众的姓氏排序。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32620,
            question: '这道题的大致流程与答案是什么？',
            answer: '这道题是一个永远在播报着的电台。其会出现路况播报、天气预报、知识问答、点歌台四个环节。而每个环节的电台内容都能推断出一个答案——路况播报在北京地图上象形、天气预报使用风向旗语、知识问答的答案实际上都是NATO、点歌台点的歌的歌名里都有英文字母。通过适当的排序，发现这四个栏目的答案都是FICTIONAL HERO RODYA，也即RASKOLNIKOV。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1721754000,
        },
    ],
    day2_meta: [
        {
            id: 20701,
            question: '什么是Fillomino?',
            answer: '在所有的空格中填入数字。相邻且填有相同数字的格视为同一个区域，每一个区域的格数与这些格填入的数字相同。每个区域可以有任意数量的已知数（包括0个）。 你可以前往https://www.bilibili.com/read/cv23964496/查看更多示例。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20702,
            question: '在第二张图里，我要做些什么？',
            answer: '第二张图有六行，每一行都要填入一个与本区域某小题答案有关的词语。然后，你需要根据第二张图，在第一张图的对应位置的格子里填入一些内容。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20703,
            question: '第二张图里两种颜色分别代表什么？',
            answer: '深色的部分都是数字，浅色的部分并不满足什么特殊的规律。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 20704,
            question: '该如何提取？',
            answer: '解完Fillomino之后，最特殊的那块区域里的部件凑在一起能读取答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32605,
            question: '我完全不会做Fillomino。我已经确定题面是正确的了，我把它发给你，你能告诉我解答吗？',
            answer: '好的。请带盘面和口令【往日重现】，来站内信找我们吧。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32623,
            question: '我进行了上一条观测。我感觉我已经检查过盘面了，但是为什么芈雨（工作人员）说我的盘面是错的？',
            answer: '盘面中应该含有一个∞。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32625,
            question: '这道题的大致流程和答案是什么？（这道题很有趣，如果开启该提示可能会损害您的游戏体验哦）',
            answer: '在所有的空格中填入数字。相邻且填有相同数字的格视为同一个区域，每一个区域的格数与这些格填入的数字相同。每个区域可以有任意数量的已知数（包括0个）。 你可以前往https://www.bilibili.com/read/cv23964496/查看更多示例。第二张图有六行，每一行都要填入一个与本区域某小题答案有关的词语——从一到∞、华约、罗贯中、木棉、三下五除二、罪与罚。然后，你需要根据第二张图的深色部分，在第一张图的对应位置的格子里填入数——它们就是fillomino的盘面。做完这个包括∞的无限循环fillomino之后，会得到一个无穷长的走廊。这个走廊上分布的浅色汉字部件构成了【梦中的】三个字。因此，答案是无限长的“……梦中的梦中的梦中的梦中的梦中的梦……”。提交“梦中的梦”即可通过本题。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 150000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_01: [
        {
            id: 30101,
            question: '列表里的东西都是什么？',
            answer: '它们都是基于what3words的三词坐标。标题“哪三个词”也暗示了这一点。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30103,
            question: '“把它们各自与自己的同伴串起来”那段话是什么意思？',
            answer: '你需要把这若干个三词坐标分成四类。其中的三类分别对应图中一开始的“一旦……”、“按照……”、“分布……”，也就是告诉你开始的坐标；另一类对应着图中矩形左侧的若干个问号，也就是告诉你前进的方向。你分完类后，可以从每类的三词坐标们之中解谜得到一些信息。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30104,
            question: '“一旦设置成了英语之后(5)”是什么意思？',
            answer: '如果你在设置中将语言设置为英文，那么你会发现简体中文的坐标变成了有意义的英文坐标：这些坐标的第一个词暗示了顺序，后两个词指向NATO字母表中的一个单词。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30105,
            question: '“按照中英美俄新的顺序圣地巡礼(5)”是什么意思？',
            answer: '可以根据坐标找到位于这五个国家中的一些特定地点。它们遵循了一个隐藏的规律：这些地点的景色都被印在了一些地方，所以你才能拿着印有这些景色的纸去圣地巡礼。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30106,
            question: '“分布在异时空同位体的周围也算是咫尺相隔(7)”是什么意思？',
            answer: '你要去寻找这些坐标的周围八格中有没有什么特殊的三词坐标。找到之后，你应该成对地用旗语提取。互为“异时空同位体”的坐标的第一个词暗示了顺序。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30107,
            question: '“///勇士.花卉.各奔前程 ↗ 汉堡”是什么意思？',
            answer: '这是一个例子。“///勇士.花卉.各奔前程”的东北方的格子的坐标内容描述了“汉堡”。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32626,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '这道题给出了若干三词坐标，要把这若干个三词坐标进行分类，从而来得到图中的“起点”与“路径”。从而，这实际上是一道 metamatch。最终，可以得到起点是///stage.roved.clashed，通过一段路径↗→↙←↗↑→↗↑↗，得到了///strange.bridges.lifetime。从而提取标记的三个位置的字母即可得到答案NET。\r\n在本题中，芈雨抽到的花色是红心。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_02: [
        {
            id: 30201,
            question: '这道题目究竟在描述什么比赛？我应该去找什么？',
            answer: '这道题目在描述的都是P&KU系列（P&KU0，P&KU1，P&KU2）曾经的题目，你可以翻阅往届比赛题目的存档站，找到这些符合描述特征的题目，并记录它们的答案。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30202,
            question: '我大概知道要去找什么，但是找到内容以后没有了思路。',
            answer: '注意在文段中有很多关于题目解锁时间以及作答正确结束的时间的描述，你需要找到每道题的作答用时时长',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30203,
            question: '我得到了中间答案，然后怎么办？',
            answer: '每一个自然段都有三道题目，考虑是否可以将这一细节与中间答案建立联系。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_03: [
        {
            id: 30301,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '题目中给出了一系列乱序的芈雨旅行记录，你需要恢复出原本的顺序并按顺序完成其中提到的操作。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30302,
            question: '能告诉我从上到下第9条记录中的国家是哪个国家吗？',
            answer: '是巴西。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30303,
            question: '能告诉我从上到下第12条记录中的国家是哪个国家吗？',
            answer: '是希腊。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_04: [
        {
            id: 30401,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '你需要猜测图片的含义，并在图片对应的行/列，填入符合图片的内容。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30402,
            question: '这道题的主题是什么？',
            answer: '本题的主题是国标麻将。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32627,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '意识到这是和麻将有关的题（可以通过“十三幺” “小于五”等关键词得到），并且是国标麻将（在题目中暗示）。进一步发现，每行每列都是填入13个“字”，而excel文档右侧可修改的格一共有34个，不难想到，这实际上并不是传统意义上的填词游戏：每个应当填入的“字“实际上是麻将中34张牌的一种；每个“词”是已经达到听牌状态的一组手牌；图片是对每组手牌胡到的役种的趣味描述。计算式子。根据例子，【4万】+【6索】=【1筒】【发】，得知字牌可能都视作0处理。尝试解出六个算式的值并按1a26z做转换，得到答案DRAWER。\r\n在本题中，芈雨最喜欢的颜色是绿色。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_05: [
        {
            id: 30501,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '文本中提到的灵魂和专辑并非虚构，而是现实中存在过的，你需要找到这些专辑进行对应。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30502,
            question: '这道题的主题是什么？',
            answer: '注意到文本中提到的俱乐部一词和灵魂们音乐家的身份，这指代了一个真实存在的著名“俱乐部”——27俱乐部。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32606,
            question: '除了那个乐队番剧是什么之外，我已经解决了这道题的所有、一切、全部的谜团。我该怎么办？',
            answer: '其实有一种方法不需要知道那个乐队番剧是什么也可以做出来。你是用数字去提取番剧英文名中唯一的四字母单词的，所以相同的数字当然应该提取出相同的字母，所以你可以知道作为答案的单词的哪几位是相同的。www.quinapalus.com会有助于你。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32621,
            question: '我好像得到了一句话，但我不懂那是什么意思。',
            answer: '“index”这个操作是指用一连串数字去依次提取一个单词里的第若干位。例如 proposal (6371) 就是 soap。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_06: [
        {
            id: 30601,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '你首先需要完成木牌和灯笼上的灯谜。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30602,
            question: '我已经解完了所有灯谜，下一步应该做什么？',
            answer: '木牌上的字暗示了你需要用这些字完成一个填字游戏。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30603,
            question: '我已经解完了所有灯谜，应该怎么进行下一步？',
            answer: '注意到标题的谜言迷谜是对谜字拆字的结果，以及桌面上的五子木其是对五子棋拆字的结果。你同样需要将灯谜解出的答案拆分后填入桌面上的填字游戏格子。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30604,
            question: '该如何提取？',
            answer: '你应当注意到灯笼须的颜色有些特别。请结合桌上的五子棋纸条以及引言中喜欢的颜色进行提取。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32638,
            question: '整个盘面的答案是什么？',
            answer: '讠\t己\t余\t又\t文\t木\t木\t土\r\n氵\t扌\t雨\t田\t厶\t土\t昜\t土\r\n少\t非\t辰\t力\t口\t扌\t土\t寸\r\n氵\t骨\t羊\t羽\t风\t口\t申\t尹\r\n尸\t文\t木\t示\t田\t亻\t十\t口\r\n雨\t而\t西\t女\t亻\t共\t日\t爰\r\n石\t雨\t艹\t亻\t七\t石\t十\t中\r\n广\t扌\t采\t田\t十\t水\t月\t中',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 20000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_07: [
        {
            id: 30701,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '这道题是在《变形术导论》这门课的考试中面临的试卷，以及利用记忆显影术回忆起的课堂的演示实验的剪影。你需要通过剪影与试卷里的内容，判断课堂中教过哪些变形术，然后完成考试。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30702,
            question: '左边从上往下第一个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“两种定向修改被变形物种中指定元素的变形术”之一，是将英文单词里的U变为A。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30703,
            question: '左边从上往下第二个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“两种定向修改被变形物种中指定元素的变形术”之一，是将英文单词里的R变为D。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30704,
            question: '左边从上往下第三个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“引入较多元素的变形术”，是为汉字增加五行之一，并且念的是几号咒语那么就会添上“金木水火土”中的第几个。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30705,
            question: '左边从上往下第四个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“能够提取元素的变形术”，是从汉字中提取出重复出现的汉字部件。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30706,
            question: '右边从上往下第一个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“引入较少元素的变形术”，是让汉字开头添一撇。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30707,
            question: '右边从上往下第二个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“强制修改被变形物开端元素的变形术”，其第一行的右侧是“碱”，第二行的右侧是“借”。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30708,
            question: '右边从上往下第三个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“能够剔除元素的变形术”，是让所有重复的字母只保留其第一次出现。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30709,
            question: '右边从上往下第四个剪影，变形术是什么？',
            answer: '这是“与族列相关的变形术”，是在物体所属族列里寻找前一个物体。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_08: [
        {
            id: 30801,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '你需要推理出所有玩家的真实身份，然后按照提取规则对各玩家的真实身份进行提取。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30802,
            question: '我需要各位玩家居住的门牌号。',
            answer: '顺序按照1～6分别为B，我（芈雨），E，C，D，A。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30803,
            question: '请帮我简化一下身份推理过程。',
            answer: '渔夫和艺术家的真假相同，博学者和气球驾驶员的真假相同。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_09: [
        {
            id: 30901,
            question: '这道题有哪些组成部分？',
            answer: '你首先要完成左侧、上侧、右上侧纸片，然后根据下方纸片的提示，综合信息完成右下方纸片。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30902,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '“独木桥”、“每当盛夏时分”都暗示了一个一年一度的重大事件。左上角的纸片上是《梦境永居宣言》的歌词，填完空缺部分后，将其与纸片背景所表示的地名一起搜索一下。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 30903,
            question: '我无法理解图片下方与右下方的两张纸片。',
            answer: '你先要确认下方纸片的五个问号是什么——其实这五个问号要各填入一个汉字，以和左邻右舍构成一个三字词。这五个问号解出后，你需要在右下方“把这些词语变得更加高端”。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_10: [
        {
            id: 31001,
            question: '能为我大致讲解一下题目的组成部分吗？',
            answer: '当然可以！这一类题目叫做“随蓝”，是根据文字描述来猜测汉语词语的游戏，其中，方括号里的英文字母表示拼音首字母（问号表示未知字母），数字表示词语的字数。小括号里是它们的英文翻译，数字是需要提取的字母。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31002,
            question: '这些录音怎么听起来怪怪的？',
            answer: '这些录音都是一句正常的描述删去了几个字之后经过某些变换形成的（少数录音可能没有第二步的变换）。你需要把这些录音还原成正常的句子再猜出原本的词语。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31003,
            question: '该如何进行排序？',
            answer: '每个词语的读音经过与录音相同的变换之后可以填入另一个正常的描述之中（除了某个对句子整体进行变换的，你需要对答案再次利用那一个句子的变换），从而形成一个环。这个环的终点抛出的硬币和其他录音不一样。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31004,
            question: '第4，第8和第10这三段录音我听不明白。',
            answer: '第4段录音是把除了末字以外的所有字都变成了同一个声母，这个答案在使用的时候前面可能会加一个【犯】字。第8段录音是每隔一个字插入了一些东西，答案是一种戴在手上的饰品。第10段录音是删去了所有偶数位的字，答案是一个很常见的道别语。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32637,
            question: '这些听写的答案分别是什么？',
            answer: '安徽、包括、恶魔、恶心、橄榄球、黄豆、失职、手表、泰国、晚安、尾气、象棋、写实、希腊、座位、杜甫',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 20000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_11: [
        {
            id: 31101,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '题目中的数学表达式事实上暗示了一些现实中实际存在的东西，你需要找出它们。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31102,
            question: '第一题的答案是什么？',
            answer: '答案是镜子。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31103,
            question: '第二题的答案是什么？',
            answer: '答案是塔罗。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31104,
            question: '第三题的答案是什么？',
            answer: '答案是芈雨生日所在的月份。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31105,
            question: '第四题的答案是什么？',
            answer: '答案是陆地。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31106,
            question: '第五题的答案是什么？',
            answer: '答案是喜马拉雅。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_12: [
        {
            id: 31201,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '这是一道纵横字谜(CROSSWORD)，你需要根据给出的横纵线索将信息填入网格中。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31202,
            question: '线索的编号并未给出，我又要如何填入？',
            answer: '正如标题的"CROSS CLUE"所说，你需要根据横/纵中文线索的长度以及重叠关系将这些线索本身填入表格里。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31203,
            question: '我完成了线索的定位，接下来要做什么？',
            answer: '正如标题的"CROSS WORD"所说，你可以进行正常的CROSSWORD了，每条线索对应一个英文答案，且符合已有的长度和交叠关系。接下来找到最喜欢的诗歌即可找到答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32635,
            question: '填完的crosswords是什么样子的？',
            answer: '各行从左到右分别为：GANGAUTUMN, WRANSO, AARLIQUID, KDCCA, EQUATOROWLET, AIERR, LILACFINALU, LREC, OLYMPIACHALK, ICR, CLAPSTITANIC, AWAH, WILLOWISHIT, ORPL, WEIRDOEL, XIANGYU',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 20000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_13: [
        {
            id: 31301,
            question: '图中的点阵是在表达什么？',
            answer: '每一张点阵图都是一个汉字，图中给出了这个汉字全部笔画的起点和终点，需要你自行辨别这是什么字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31302,
            question: '识别出大部分点阵以后应该怎么办？',
            answer: '每一组有四个点阵，分别组成了两个词语，它们共同暗示了一个英文单词。词语一般是该英文单词的某个释义。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31303,
            question: '下面的算式要怎么应用？',
            answer: '每个英文单词的密文都有很多的点，点的数量或许能帮助你提取答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32634,
            question: '一到八分别代表什么？',
            answer: '|一|障碍|关卡|BARRIER|\r\n|二|冠军|捍卫|CHAMPION|\r\n|三|得体|优美|GRACEFUL|\r\n|四|玩笑|伤害|MISCHIEF|\r\n|五|复试|再审|RETRIAL|\r\n|六|采样|尝试|SAMPLE|\r\n|七|季节|调味|SEASON|\r\n|八|广场|形状|SQUARE|',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 20000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_14: [
        {
            id: 31401,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '通过年度总结里的每段内容，你可以得到一些东西。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31402,
            question: '我毫无头绪，该如何提取？',
            answer: '每一段得到的东西都可以与摩斯密码建立联系，转换为字母。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32628,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '略微观察后可以发现，本题出现的所有要素都可以写为点和线的形式，因此很自然地让我们意识到芈雨最喜欢的加密方式应该是摩斯密码，得到答案是SEA。\r\n在本题中，芈雨最喜欢的诗歌是春江花月夜。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_15: [
        {
            id: 31501,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '先找到这几首诗的内容。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31502,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '其实，有些意象是在这些诗歌里重复出现的。“遥相对应”和标题“对的对的”都暗示了它们的关系。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31503,
            question: '该如何提取？',
            answer: '把拼音填到左侧的圆圈中，按编号依次读出字母。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32629,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '根据Flavor Text中的“律诗”“对视”，联系标题“对的对的”，能够猜到这道题或许与律诗中的对仗有关。仔细观察能够发现，有一些意象同时出现在了两首律诗内，而它们在两首律诗内分别和不同的词语对仗，因此形成了一条链。\r\n但是图中是一个环，而且粗略可以发现这个环的顶点都对应了一个意象——因为顶点上的圆圈数量能够与意象的汉语拼音长度一一对应。所以，我们就可以知道，最后剩下的那首、芈雨最喜欢的古诗，一定是能够将这个环补全的。也就是说在这首诗里，有着“烽火”和“家书”的对仗。本题答案为CHIMES。芈雨最喜欢的古诗应该是《春望》。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_16: [
        {
            id: 31601,
            question: '“观莲游戏”是什么意思？我需要做什么？',
            answer: '“观莲游戏”谐音了“关联游戏”，这实际上是一种称作Connecting Wall的游戏：你要在4*4的墙面找出16个条目的联系，将其组成4组，每组4个。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31602,
            question: '这道题的下半部分，四个框与中间的箭头表示什么？',
            answer: '有一种称作“和同开珎”的谜题，其规则是：你需要在中间找到一个汉字，令其能够和周围的四个汉字按箭头顺序成词。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31603,
            question: '我稍微做了做上半部分的谜题，但我还不知道做完之后要做什么。',
            answer: '你看到的是16*16的莲叶池，实际上这是16个connecting wall的盘面。这16个盘面本身也构成了一个4*4的connecting wall（其中，每个项目都是一个盘面），因此你需要按照下半部分提示找到盘面之间的共性，完成这个“元”connecting wall谜题。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31604,
            question: '下半部分里，“1”是什么意思？',
            answer: '每个盘面实际上都算是四染色。这里的意思是指小盘面的四染色与大盘面的四染色近乎一致，只是小盘面的四染色有两个格子对不上。把每个小盘面里对不上的两个格子之间连一条线，再把线叠起来，就可以得到一个汉字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31605,
            question: '下半部分里，“2”是什么意思？',
            answer: '每个盘面都有四个规律。这些盘面里，每个盘面里的某个规律都是“中间加同一个字能成三字词”，而Mygo!!!!!的歌曲几乎都是三个汉字，所以盘面的那个规律能帮你找到对应的歌曲。表格里“碎片之外的荷叶”意思是指每个盘面里的其它规律。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31606,
            question: '下半部分里，“3”是什么意思？',
            answer: '每个盘面都有四个规律。在“原生之莲”上有四个不同的特征（已列出），而这些盘面里分别有一条规律与“原生之莲”的特征之一吻合。对于每个盘面，找到这条规律对应的位置涂色，将涂色部分按照异或规则重叠，最后能得到一个汉字。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31607,
            question: '下半部分里，“4”是什么意思？',
            answer: '每个盘面都有四个规律，而这四个规律综合在一起可以得到某一件东西（例如，找到四条规律同时满足的东西），称作“原生之莲”。而以这些原生之莲的拼音作为维吉尼亚密码，去破译密文，就可以得到有意义的明文。四条明文都是对同一个字的描述。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32630,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '题目里首先给出了16*16的莲叶池，其可以视作16个4*4莲叶池盘面。实际上，每一个4*4盘面都是一个Connecting Wall——4*4盘面上的16个项目其实可以分为4组，每组项目都有一个满足的规律。这就是“关联游戏”。最后可以得到“儿”、“提”、“女”、“毛”四个字，利用和同开珎可以得到答案是“孩”。\r\n芈雨最喜欢的少女乐队企划是MyGO!!!!!',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_17: [
        {
            id: 31701,
            question: '我毫无头绪，该如何入手？',
            answer: '试着将右侧中文翻译成英文，再比对着和左侧的英文看看。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31702,
            question: '我好像看出点东西，但完全对应不上，为什么？',
            answer: '左右两列的信息都是乱序排列，需要由你进行配对。其次，左边的英文不是直接对应中文的，有一些变化存在。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32631,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '左侧英文的首字母都是A~Z，且出现在画面外，仅出现一次。完整标红词的首字母是DIARY。芈雨最喜欢的城市是大理。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_18: [
        {
            id: 31801,
            question: '这题的构成部分是什么？',
            answer: '你先要根据左上角的示例推测规则，以完成右侧的盘面。最后用得到的信息来解决左下的谜题。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31802,
            question: '左上角的规则是什么？',
            answer: '将盘面染成若干颜色，每种颜色都构成了一个宽为1的通路。行左侧的数字代表的该行横向运行的格子数量，列上方的数字代表该列的纵向运行的格子数量。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31803,
            question: '左下角应该如何操作？',
            answer: '每一个条目都隐藏着一个数字，将相同的数字以线段相连。然后看线交点处的字母。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_19: [
        {
            id: 31901,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '标题“扭曲的”和题目的形式都暗示了这是一道mangled clue谜题，在这类谜题中，原先的明文会通过某特定的变化规则得到密文，你需要通过给出的密文逆向还原出原文的变化规律。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31902,
            question: '下面的单词分别都是什么？',
            answer: '这些单词是由北约音标字母中的单词通过和以上26条相同的变化规则得到的结果。你需要将他们一一匹配。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 31903,
            question: '我得到了一个一部分看起来有意义的答案，但剩下的部分该怎么处理？',
            answer: '你需要找到芈雨抽到的扑克牌花色的英文单词中的所有字母对应的所有规则，把这些规则依次应用在剩下的乱码之上提取答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_20: [
        {
            id: 32001,
            question: '这套谜题有什么主题吗？',
            answer: '这些谜题中存在“叙述性诡计”，图中一些文字、符号、图画、规律并不是它乍看上去的样子。先识别出题目里隐藏了哪些诡计有助于你解开这些谜题。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32002,
            question: '第一道题的玄机是什么？',
            answer: '第一行和第三行，除了中间一列的其它字都是小一点的。第二行其实也是：它们虽然比一行字大，但是要比三行加起来要小。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32003,
            question: '第二道题的玄机是什么？',
            answer: '左侧灯泡的开闭代表on和off。“所有方格”看起来有三个，但实际上只有一个。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32004,
            question: '第三道题的玄机是什么？',
            answer: '被绿色图钉固定的纸片原本不是这么放置的，你需要先旋转这个纸片，将其还原成原来的状态，再解开这个谜题。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32005,
            question: '第四道题的玄机是什么？',
            answer: '除了方格里原本的字，蓝色线条也是被提取的部分（你可以在实例的“愚人节”里发现这一点）。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32006,
            question: '第五道题的玄机是什么？',
            answer: '有一个白色的箭头隐藏在了背景里，你可以通过网格发现这个箭头。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32007,
            question: '第六道题的玄机是什么？',
            answer: '最后一行的第一个符号并不是字母J，而是在前面的图画里出现过的物体。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32008,
            question: '第七道题的玄机是什么？',
            answer: '红色的纸块比蓝色的更大，因此，它同时还盖住了一部分方格。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32009,
            question: '第八道题的玄机是什么？',
            answer: '有两个字母同时符合所描述的几何规律，它们是并列的，所以需要在它们之间加入一个连词。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 2000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32632,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '这道题的每一小问都包含了一种诡计，而其答案分别为：相；力；SAND；乏力；锦；tuberose；巫；HANDS。其中HANDS也就是本题答案。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_21: [
        {
            id: 32101,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '你需要在括号内填充合适的内容。它们满足一定的规律。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32102,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '“下不为例”是一个提示，也就是“下不”这两个字的组合是满足这个规律的。你要填入的内容也应该满足这个规律。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32103,
            question: '该如何提取？',
            answer: '如果你知道了规律，那么你就知道如何提取笔画，把笔画合在一起就是答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32633,
            question: '这道题的大致流程是什么？',
            answer: '不难看出每句话补充的两个字之间仅有一个笔画的差别，且是后一个字较前一个字多出了某一个笔画。这也是本道题目的标题所暗示的核心诡计：“下”和“不”之间差了一个撇，以这对汉字作为一组例子。\r\n提取每句clue中两个汉字相差的笔画，可以依次得到：横、竖、竖、撇折、撇折、提、撇、横折钩、点。这是汉字“药”的笔画顺序。再结合题目最下方的（4）可知本题答案为四个字母，即为  DRUG  。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_22: [
        {
            id: 32201,
            question: '我需要做什么？',
            answer: '找到诗歌内容，寻找其中的一些规律。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 50,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32202,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '你要在每首诗里找到芈雨最喜欢的诗歌的标题中的字，然后你就会发现这些信息可以转换成一种密码，从而提取出答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 3000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_premeta: [
        {
            id: 32622,
            question:
                '这个区有一个不难发现的重大秘密，如果不知道的话可能会极度影响体验。但是我感觉我还没有找到这个秘密，毕竟我忽略了所有剧情。你能告诉我吗？',
            answer: '一部分题目有复数个解。',
            type: '指引',
            provider: 'staff',
            cost: 9000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32301,
            question: '这道题和《任造化落骰》是什么关系？',
            answer: '剧情上，《这明灭宇宙》发生在《任造化落骰》之前，但是两道题互相搭配可以推导出芈雨保留了哪些塔罗牌，也即应当选取哪些谜题去作为Meta需要的小题。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 1500,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32302,
            question: '我应该如何知道留下了哪些塔罗牌？',
            answer: '本题里列出了芈雨的九条属性，每种属性都有三种可能性。每个属性的三种可能性组合起来有3^9种可能性，但是其中只有三种能够在这里得到汉字、且能在对应的《任造化落骰》得到合理的解。在这样的属性组合下，有一些塔罗牌的谜题是无法顺利解出的，因此要剔除它们。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32636,
            question:
                '我知道，“哪些题目有多解”这个信息本来是需要我自己推断出来的，但是为了简化你能直接告诉我是哪些塔罗牌有多解吗？',
            answer: '这个区域的一切没有灵视的小题。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 90000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32639,
            question: '任造化落骰（一）对应了哪些塔罗牌？',
            answer: '扭曲的世界、起点终点、CROSS CLUE, CROSS LINE、变形术导论、谜诗秘事、一辈子组俱乐部、迷你富翁、旧作业纸、流水账、全国标准填字大会',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32640,
            question: '任造化落骰（二）对应了哪些塔罗牌？',
            answer: '扭曲的世界、起点终点、CROSS CLUE, CROSS LINE、变形术导论、谜诗秘事、数连游戏、谜言迷谜、孤寂之歌、本关考验你听声书写功夫、芈雨的年度总结、观莲游戏、奇怪的谜题、古柳横为独木桥、哪三个词？',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32641,
            question: '任造化落骰（三）对应了哪些塔罗牌？',
            answer: '扭曲的世界、数连游戏、谜言迷谜、孤寂之歌、本关考验你听声书写功夫、一辈子组俱乐部、迷你富翁、旧作业纸、对的对的、下不为例、参赛手记',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 25000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_meta1: [
        {
            id: 32401,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '剩下的塔罗牌的谜题里，每道题的题面里都有有关某个地铁站的暗示。它们分布在五个不同的城市。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32402,
            question: '该如何提取？',
            answer: '剩下的塔罗牌的谜题里，一组同名地点所对应的两个答案，提取出现在相同位置的相同字母，拼合起来可得到答案。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32642,
            question: '这道题的解析和答案是什么？',
            answer: '通过“轨”的提示我们可以意识到其实每一道题里的缎带信息都暗示了一个地铁站！仔细查看发现这些十个地铁站分别为：\r\n新街口（北京）、新街口（南京）、奥体中心（南京）、奥体中心（杭州）、市民中心（杭州）、市民中心（深圳）、大剧院（深圳）、大剧院（重庆）、动物园（重庆）、动物园（北京）\r\n其中，“从北京开始，最后又回到北京。”暗示了顺序。\r\n然后，我们会发现每两个同名站点的长度都相同，且在一些位置有着相同的字母。当我们提取这些字母并按照上述排列并置，就会得到答案 ROLLPLAYER。',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 90000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_meta2: [
        {
            id: 32501,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '先找到“朦胧”的“太阳城”文本。然后注意剩下的塔罗牌的谜题里每道题一开始的斜体文本（Flavor Text）。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32502,
            question: '该如何提取？',
            answer: '找到那组关键的内容之后，剩下的塔罗牌的谜题里，答案对应的中文是可以从那个关键的内容里找到的。这可以帮助你确定位置，从而提取对应位置的汉字。（二一一二一一，二二一一二二一一）是告诉你每一截的汉字数量。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32643,
            question: '这道题的解析与答案是什么？',
            answer: '通过“诗”以及“太阳城”，可以搜索到北岛的组诗《太阳城札记》，其中有14首短诗。仔细观察后可以发现，每一道题的flavor text和一首短诗是组成结构是一致的，而且题目的答案也与短诗中的一个词或一个字一致。从而，我们可以提取对应位置的汉字以得到答案：“每当终结之日来临，一切生命都将由她带去坟地”',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 90000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
    day3_meta3: [
        {
            id: 32601,
            question: '我毫无头绪。',
            answer: '这些文本都在剩下的塔罗牌的谜题里出现过。当汉字被花标记时，这意味着它符合一定的规律。从而你可以确认这一种花所对应的规律是什么。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32602,
            question: '该如何提取？',
            answer: '《百万花王》里每首歌的歌名都是七个字，所以，你可以使用七位二进制数以ASCII得到英文字母。至于排序，请关注花朵的亮色部分。',
            type: '观测',
            provider: 'staff',
            cost: 12000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
        {
            id: 32644,
            question: '这道题的解析与答案是什么？',
            answer: '在meta里，引导语会指示我们去找到系列曲《百万花王》：这是一首系列曲，包含11首曲子，每首歌都是以某种花为主题的，且歌名均为七个字。\r\n除此之外，这个世界线上的各个小题的答案都暗示了某种花（它们也各自是《百万花王》系列曲某首的主题），从而每道小题与每首歌建立了一一对应关系。\r\n除此之外，在meta里还提供了若干张配图，每张配图上都有很多格子，其中的一部分格子标有花朵印记。——仔细研究后会发现，其实这些格子对应的都是一些文案，而文案来源于这些花朵所对应的谜题。并且标出淡色的花的都是满足一定规则的汉字。因此，通过这种方式来观察出每朵花对应的规则，就可以去判断花对应的歌名的七个字是否满足它，从而就可以用ASCII的七位二进制数来转换成对应的字母。得到答案PuSh a fUmble',
            type: '灵视',
            provider: 'staff',
            cost: 90000,
            unlock: true,
            effective_after_ts: 1672502400,
        },
    ],
};

export default data;
